Практическая работа №2

Реализация паттернов проектирования


Описание:

Приложение "PhotoAlbum". 
Паттерн Прототип используется для создания копий объектов фотографий в приложении. 

Паттерн Декоратор используется для добавления различных эффектов к фотографиям. Например, добавить рамку или улучшить качество изображения.

Паттерн Наблюдатель используется для обновления пользовательского интерфейса при изменении фотографий в альбоме. Каждый раз, когда пользователь добавляет или удаляет фотографии, происходит уведомление наблюдателей для обновления интерфейса.


Паттерны:

Прототип (Prototype) - порождающий паттерн, позволяющий создавать новые объекты путем клонирования существующих. Вместо создания объекта с нуля, используется уже существующий объект в качестве прототипа и создается его копия. 

Декоратор (Decorator) - структурный паттерн, который позволяет добавлять новую функциональность объекту без изменения его основной структуры. Создается класс-декоратор, который накладывает новые свойства и методы поверх основного объекта без его изменения. Этот паттерн полезен, когда требуется добавить новую функциональность к объектам без изменения существующего кода. 

Наблюдатель (Observer) - поведенческий паттерн, позволяющий объектам следить и реагировать на изменения в других объектах. Создаются объекты-наблюдатели, которые реагируют на изменения в наблюдаемых объектах. 


